<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<MessageCollection>

  <Detector class="edu.umd.cs.findbugs.style.FindMaskedFields">
    <Details>
<![CDATA[
<p>Ce détecteur repère les champs du niveau classe qui sont masqués par des champs locaux dans les méthodes. C'est un détecteur rapide.</p>
]]>
    </Details>
  </Detector>

  <Detector class="edu.umd.cs.findbugs.style.FindDeadLocalStores">
    <Details>
<![CDATA[
<p>Ce détecteur recherche les affectations à des variables locales qui ne sont pas relues par la suite. C'est un détecteur modérément rapide.</p>
]]>
    </Details>
  </Detector>

  <BugPattern type="MF_METHOD_MASKS_FIELD">
    <ShortDescription>La méthode définie une variable qui masque un champs</ShortDescription>
    <LongDescription>La méthode {1} définie une variable qui masque le champs {2}</LongDescription>
    <Details>
<![CDATA[
<p>Cette méthode définie une variable locale ayant le même nom qu'un champs de la classe ou d'une classe mère. Ceci peut pousser la méthode à lire une valeur non initialisée dans le champs, à le laisser non initialisé ou les deux.</p>
]]>
    </Details>
  </BugPattern>

  <BugPattern type="MF_CLASS_MASKS_FIELD">
    <ShortDescription>La classe définie un champs qui masque un champs d'une classe mère</ShortDescription>
    <LongDescription>La classe {0} définie un champs qui masque le champs {1} d'une classe mère</LongDescription>
    <Details>
<![CDATA[
<p>Cette classe définie un champs avec le même nom qu'un champs visible d'instance d'une classe mère. C'est ambiguë et peut entraîner une erreur si des méthodes mettent à jour ou accèdent à un des champs alors qu'elles souhaitaient utiliser l'autre.</p>
]]>
    </Details>
  </BugPattern>

  <BugPattern type="DLS_DEAD_LOCAL_STORE">
    <ShortDescription>Alimentation à perte d'une variable locale</ShortDescription>
    <LongDescription>Alimentation à perte d'une variable locale dans la méthode {1}</LongDescription>
    <Details>
<![CDATA[
<p>Cette instruction assigne une valeur à une variable locale mais cette variable n'est pas lue par la suite. Ceci indique souvent une erreur puisque la valeur calculée n'est jamais utilisée.</p>
]]>
    </Details>
  </BugPattern>

  <BugCode abbrev="MF">Champs masqué</BugCode>

  <BugCode abbrev="DLS">Alimentation à perte</BugCode>

</MessageCollection>
